【HKU新生必入】HKU想住hall嘅你希望你入嚟睇咗先

首先恭喜晒你地入左hku先 ，相信好多freshman已經諗緊點樣完成大學五件事，如果你想住hall，首先你要知道嘅係hku啲hall唔同其他u咁，可以由得你hea，每一間hall都有佢嘅hall culture，透過改變你嘅價值觀，去達到hall education。如果你覺得呢樣野係好事，咁你可以睇下hall education嘅成果，如果你有留意開新聞/上開連登，相信你都有聽過唔同hall大大小小嘅新聞/討論，而呢啲新聞大多數都係負面新聞。以下係呢啲醜聞/柒事一覽，多數都係呢兩年嘅野：

1. 港大施德堂爆手足口病 17名學生中招^

2. 港大大學堂爆手足口病 7男宿生受感染^

3. 偉倫堂宿生燃點香薰誤燃窗簾 消防一度疏散宿生

4. HKU某hall（施德堂）有人扑野扑到要爬窗走 有冇人知？

5. 女子危坐港大宿舍（何東夫人堂）窗邊企跳

6. 【大學欺凌事件】網傳港大聖約翰學院參選幹事下體遭滴蠟 港大：正調查涉嫌欺凌事件

7. 港大李兆基堂高材生宿舍種大麻

8. 港大施德堂迎新酷刑玩殘學生 患橫紋肌溶解症

9. (a) [露J][慎入] 某 Campus Hall （李國賢堂） 既同學做咩用碌鳩鞭人個頭

(b) 香港大學李國賢堂下體滴蠟相流出

10. #2125"住左幾年沙宣紫hall（利希慎堂)，真係好睇唔過睇_巷啲所作所為..."

11. 宿舍（聖約翰學院）裝CAM 港大精算尖子偷拍女同學裸體片

12. 偉倫堂男宿生偷拍三女宿生沖涼

13.有冇人識呢位港大利希慎堂嘅魏諾言同學？（好玩唔玩拎天災嚟玩）

14. 【突發】屌你Ocamp大撚曬咩！（利x澤堂）

15. (a) 原來香港大學有開女傭中心？（何東夫人堂）

(b) 問妹何所欲！問妹幾時申請入宿！

(c) [所謂何東精神...]其實何東都唔係好柒啫

16. 係偉倫堂改變佢定佢根本一直呃我？(2) （臭雞玩hall玩到比帽人帶仲call狗公整假對話屈返事主 ）

17. 港大迎新疑爆非禮宿生震驚 學生涉私了無匯報（利希慎堂）

18. O camp玩出火 2港大生弔唁冊塗鴉遭罰退宿（利希慎堂）

^點解手足口病關事？
FYI：心足口病多發生於5歲以下兒童，幼稚園小朋友成日玩口水、周圍掂，先容易患手足口病，大家諗下點解hall都會有手足口病

點解hku hall會搞咁多野？就係學校比左太大嘅權力比hall莊，基本上每一間hall都係學生獨立管理，除左收hall fee、物業管理之外，hall嘅收生、行政管理都係由hall莊同埋一班committee負責，所以hku嘅hall係冇距離分呢樣野，係100%睇interview/contribution。學校由得hall自己發展所謂嘅hall culture，雖然係有個warden喺度，但基本上唔會過問hall嘅事務，而hall莊話就話要搞hall education，實際上就係圍威喂，將自己嘅快樂建築喺新生嘅痛苦上，呢一點每一間都有機會有，就算入左所謂hea啲嘅二村hall，唔好彩住到chur嘅樓層都會係咁chur

Hall education最為人垢病嘅係用仙制*來令新人順服，喺hall o九日八夜不斷屌鳩你，令你自尊心冇晒嘅時候先灌輸佢地嘅hall culture同價值觀，最終令你融入佢地。呢個係常見嘅洗腦技巧，好多人生洗腦課程都係用呢招洗腦。佢地尤其喺MO（一陣再講）度，先打擊你，再洗腦，再配合煽情嘅氣氛，令到新生覺得大仙*係為左佢地好先鬧佢地，佢地更加會搞到好夜好夜，同埋開好大冷氣，務求喺你最眼訓最凍最脆弱嘅時候，放低防禦和戒心﹐失去判斷力，變得容易洗腦。

*仙制：即seniority，一個宿生嘅地位主要取決於其年資，即老屎忽，一個year3嘅freshman都可以比year2住過一年嘅current屌，而year4/上過hall莊嘅人通常有最高地位，啲人多叫佢地做大仙。

每間hall都有佢獨特嘅hall o折磨人嘅方法，以下係常見嘅hall o內容：
1. 練hall song+hall cheer，唔好以為好輕鬆，一日7-8個鐘要罰企咁企喺度大聲唱，而且好似警隊訓練步操咁嚴格，無論唱成點佢地都會搵野黎屌（來來去去都係唔夠大聲、唔夠齊，有時廢事諗直接屌唔夠認真 ），因為佢地根本為屌而屌。

2. 環島跑，每朝基本上都會有晨跑呢個環節，少至hku跑到瑪麗醫院，多至環半島跑，之前都有幾單有人跑到橫紋肌溶解。

3. 記名，所有新生都要記晒所有人嘅名、所住樓層、讀咩科，每一次都隨機圍一個圈，跟住round名：
A: A 2樓 Engine
B: A 2樓 Engine
B 4 樓 Science
C: A 2樓 Engine
B 4樓 Science
C 5樓 BBA
.
.
.
Z: A 2樓 Engine
B 4 樓 Science
C 5樓 BBA
...
Z 6樓 BA
一錯就屌鳩你，重新來過，而且每次都打亂次序，即係起返身、圍一個新嘅圈，再重新round過，基本上做成晚，不斷又起身又坐，對腳都會好攰，心理壓力都好大，因為嗰輪你越遲講，你要round嘅人名就越多，而你一錯/太慢就累全家。除非所有人講啱晒為止，如果唔係隻“game”唔會完。

4. Mass Orientation (MO)，好聽啲叫集體迎新，其實係批鬥大會，每個人輪住上台，啲大仙問你嘅所有問題你都要即刻回答，回答之前都要做standing order，大致上係要舉手，講「多謝主席」，先可以作答，答完之後大仙會就你嘅作答評論，每人少則問2粒鐘，多嘅5、6個鐘都有。問嘅內容最主要係質問你成個hall o嘅表現（之前佢地會觀察你嘅表現、所講嘅每一句話）、對hall life嘅期望同心態、對大學生活嘅期望、點樣排大學五件事等，有時都會問社會時事嘅問題。頭先都有講，長時間密集而尖銳的質詢提問，刻薄的批評責罵，基本上係成個hall o精神上最難忍受嘅環節。

入得去玩HELL既都合呢D野架啦, 洗撚你提咩
個個都大學生啦 你阻到D咩啊ON9

捱完10日hall o就得？仲有room visit等住你，一個月內要去唔同房，搵一定數量嘅current hallmate簽名，好多current都洗晒腦要搏盡無悔，唔係問佢簽佢就同你簽，大部分都要你同佢吹好耐水先同你簽，好撚麻煩。簽晒之後有啲hall仲要你作文寫room visit嘅得著、感想

其他住hall嘅衰野：
- hall o食水深，$3000一位，比錢入去比人屌 拎去賭波輸左都冇咁嬲
- 用你好多時間，樓o、interhall（唔係比賽你都要去打氣）、high table、info day/reg day幫手伏人入hall、飲早茶、唔同嘅consultation、宿生大會已經用你好多時間，絕對唔止返學嘅時間（就算你住上水天水圍），仲未計你想住落去一定要join team、committee等加contribution分
- 冇私人空間：好多hall都唔比人閂房門，你想自己靜靜地溫書都唔得，你一唔蒲頭啲人就問長問短
- 爛gpa：呢個唔洗講。對某啲hall膠嚟講，佢地對gpa嘅期望係過2有得繼續住hall 。唔知佢地畢業乞食嗰陣諗返自己犧牲gpa搞埋啲咁嘅野會有咩感受
- 只要你融入唔到佢地，佢地就會排擠你，多數都係見面會西你面，令你住落去都會覺得好難頂
- 其他可以睇呢個post：
HKU住hall請諗清楚

至於成效，上面啲新聞已經係最好嘅證明，呢啲就係hall education訓練出嚟嘅精英。

睇完仲想住hall嘅你好自為之

延伸閱讀：
【港大欺凌．來稿】過來人詳談港大的舍堂文化

當年我在一傳統hall o-camp嘅經歷…

大學迎新的「蝦薯」文化

agger hku hall is shit
利申hku soc sci

事實係仲有好多人唔知
有啲人貪hea入所謂hea hall，點知hall o頭幾日已經chur到quit左，白白冇左幾千

巴打有冇野爆

樓主依家開呢個警世post就岩啦，當年身邊就係有好多人勸極都唔撚聽，最後入左頂唔順quit hall又係度呻笨

爆料=自爆

想安安份份訓個覺 有冇邊啲hall少活動啲

咁唔緊要啦
巴打住過hall？
我就住左一年quit左，唔驚比人起底

好多人就係以為hea hall嘅hall o都hea，唔知hall o本身就同普通ocamp唔同

都係二村嗰啲，不過都要睇樓層，同埋過埋hall o先

fm係咪冇得報龍華
同埋係咪一定要去hall o先有hall住

係 yr2先有得報
唔係 可以late come 但係有仙制嘅hall你未過o就升唔到仙

Year2先有得報
Interview嗰陣佢已經會問你可唔可以去hall o，如果你答可以，佢收左你先話唔去，可能會比hallmate杯

Yes
Latecome如果想下年繼續住都要過返hall o

二村hall o都係咁恐怖?

我當年就係過左二村hall o

各位fm你地好 我係偉倫堂
只要報我地嘅x camp體驗下我地嘅hall life就知道唔係咁

fm留名

唔想去ocamp淨係想住hall摺讀 係咪最好latecome

仆你個街唔撚想來回3個鐘返學呀

打手定假膠

係

相信我，要用落喺hall嘅時間一定遠遠超過3個鐘

摺讀咪住hall

貼錢買難受

Pish
希望多啲freshman見到

REG DAY

Suppose就係兩日去晒嘅
如果你乜o乜hall乜soc都唔去，就淨去student registration+su嗰日都得嘅，你唔交fac會費佢都做唔到啲乜

Hku d hall擺到明唔係比你拎黎訓嘅
你揀人時人揀你
宿位就得咁多比你做搞手你會揀active嘅入去定入hall淨係要床位嘅人
你好彩碌到入去隨時下年都頂唔順quit hall

二村係比較上無咁demanding唔代表你可以入去撻住
你太潛啲人一樣照排你

下
Register同 faculty hall係分兩日？

其實好多hall都有位淨
而家佢地寧願淨好多床位浪費資源，都唔肯改佢地嘅「傳統」

你可以check返你個programme

啫係要reg 3樣
Cedar
Student reg
SU
咁？

Cedars都係你有需要先reg，前幾年好似直頭冇添
主要student reg su就必須
Fac registration就報大細o先去

如果我個major得20條友咁係咪冇細o去

屌 好彩上年有睇清楚資料先冇報到hall 如果唔係我呢啲毒撚實俾人排到喊

應該都會有soc跟
例如ibgm，可以報business association嘅細o，本身ibgm都有佢嘅committee搞一啲迎新活動

唔關毒唔毒事嘅，佢地講嚟講去都係想搏盡無悔，毒都可以chur得，但係你想hea嘅話就一定唔適合hall life

屋企好嘈 原本好天真諗住hall可以耳根清淨啲同上堂方便啲

如果經濟許可，可以同fd夾租附近啲細單位
其實hall係有咁嘅樓層嘅，不過首先freshman係冇得揀樓層，要靠運氣，其次唔係latecome都係要捱左個hall o先

岩唔岩㗎

過來人表示
除非你份人極度勞碌命好chur得+唔在乎gpa+本身冇咩朋友社交圈子+本身校外唔洗返parttime (是旦少樣都唔得)
如果唔係住hall嘅後果 一係就chur到得返半條人命
一係就完全唔投入hall活動然後做潛閪

除咗二村(lsk scs mhall)係比較冇咁chur
某啲層數夜晚都仲有安樂覺可以瞓
其他都唔洗指意會健康得去邊

regday行hall tour聽到嘅所有嘢相信一成都嫌多
eg. 我住hall gpa都照過3啦 (背後要捨棄幾多嘢冇人知/嗰科本身就好易過3)
eg. 你想瞓嘅話冇人迫你架（結果咪會係被排斥)

hku hall so called嘅education其實就係由一班大你一兩年嘅人去搞
嗰班人個腦其實唔成熟得過你去邊
好多時都onon99
hall edu根本名存實亡
係藉教育之名玩鳩fm

不可一 不可再 向hall膠說不

點解嘅

真係咁on9?

Can’t agger more
Hall tour同埋touch camp真係史上最大騙局
基本上fm行過zone 3->比人r入booth傾計->sell佢間hall幾好幾好->fm見到又幾想入->報touch camp->好warm多野玩->報埋hall->中伏

因為e&f, qfin, ampb係under school of econ and finance，佢嘅學會就係econ and finance society
而a&f, bba, blaw, ibgm係under school of business，佢嘅學會係business association

學到野

係，你入得hall嘅下場得兩個
一係比佢地同化，自己變埋hall膠搏盡無悔
一係融入唔到，自摺/比人杯到quit

每個hall都係定點先

二村都係咁，連龍華都開始chur，應該冇例外

我地偉倫堂唔係咁
快啲黎x camp體驗下

hku hall life 狗也不屌

玩完我地x camp就唔會咁講

上面已經有一個

你個名

偉倫blacky近況點

記得reg day去我地個booth同行hall tour

偉倫今年都算犀9利
blacky單野搞到咁大單仲出黎招人去booth+hall tour
其他hall都算 偉倫堂返去抖陣先 等單野完全比人淡忘左先出返黎好嗎？

我想問吓第一日同第二日分別係做咩㗎？
有邊日係一定要去？
利申A&F

今年最柒應該係lee hysan ？最多新聞
不過最人神共憤都係個blacky

Pish

9號係fac registration，即係zone 1，聽talk點reg course、交會費、報大細o，唔去都吹你唔漲
10號係su+student registration，即係zone 0，一定要去
至於soc、hall嗰啲兩日都有

爛gpa：唔知佢地畢業乞食嗰陣諗返自己犧牲gpa搞埋啲咁嘅野會有咩感受

呢個true
畢業之後實後悔
乜鳩hall life之後咪又係變咗人生入面無關痛癢嘅事
不過gpa就跟成世

重有大過你就可以扮老屎忽真係做乜鳩
得嗰廿歲就咁真係好撚on9小學雞
明明好多cv又廢人生又廢憑乜屌鳩人

可以cv寫大大隻字住左4年hall，上hall莊，hall team captain，interhall champion

黎玩完x camp就會知道呢啲只係個別例子

can't agger anymore
hku hall culture are also shit
利申 hku soc sci y4

hall有好多好處其實
但佢嘅壞處更加多
所以我建議大家reg non-residential hall

利申：yr1玩過下

冇得住hall係讀書嘅遺憾
但見到hall班人搞到咁
就算啦

好野 入到港大
留明睇罵戰

入得hku就預左冇hall life

李志雄定hornell

Hall膠應該唔得閒上連登
要準備reg day touch camp r人

好羨慕中大啲人柴娃娃一齊食宵 一齊玩

唔講驚自爆
只係提下啲fm姐
邊間好自己摸索

入到hall見啲惡既人就打鳩左佢先 之後成年街頭見到佢 佢街尾已經扮見唔到你 唔駛咁驚wor FM
啲傻仔中學比人蝦得多先上到大學扮惡扮yo 見唔小呢類所謂老屎忽 把口就勁 一講過用拳頭即刻淆到走

無留意hysan既野 係咪講緊非禮個單？

打人就唔好啦
不過去到hall o同佢地嘈又好、唔理佢地又好，佢地都quit唔到你，如果你一心自摺自潛直頭唔去都得

同埋塗污professor弔唁書嗰單

reg day touch camp嗰時最鍾意拎有人住hall都first hon/過3嚟打飛機
嗰啲人短咗幾年命又唔講
幾多gpa唔過1又唔講

讀左4年
今年summer 先第一次住Hku hall
Summer 既hall 先係人住既
冇大仙 唔洗過hall O
有個靜靜地既環境摺下

基本上你gpa過3已經係全層頭幾名

Summer住龍華

手足口係乜撚野醜聞

Summer住邊都冇乜所謂
叫做體驗一下大學住hall

玩口水感染嘅病，仲唔係奶腳啲fd

香港hall culture真係好撚on9

其他u有咩問題？
Hku就擺明抄uk oxbridge嘅college system，但係學生質素又唔夠人地咁高，變左東施效顰，變左current圍威喂嘅野

其他u 嘅毒撚表示唔理解
唔支持仙制嘅就算唔即時反抗，到佢做咗仙嘅時候唔會諗住廢除呢啲on9 傳統咩
定真係有咁多on9 仔

有冇聽過路西法效應
有得玩弄人緊係玩弄啦,
加上之前比人玩弄過
輪到你可以玩弄人
仲點會放過咁好既機會

兩個因素
第一係老屎忽嘅「我以前...」心態，因為自己食過屎，所以新仔都要食先公平
第二係hall入面除左hall莊，仲有老鬼嘅壓力，好多食古不化嘅老鬼唔希望改變呢啲傳統，唔係咁易改，再加上上得hall莊嘅人好多價值觀已經同hall同化左，佢地亦都唔想改

冇左

我想問既然d hall culture咁撚有問題 點解冇人出來出聲 睇到d post都覺得好恐怖

搏盡無悔呀

骨子裡嘅支那垃圾基因

其實都有人講左好耐，學校唔做野冇計
可能一部分已經變左hall膠，一部分驚得罪人掛

HKU DOG

Student係compul
SU n faculty唔洗課金都得？

Sad but true
所謂港獨先驅su，之前啲hall搞咁大單野佢地冇人出過聲，淨係幫啲hall膠維穩護航，根本同共產黨冇分別

Soc係咪一定要reg day入?

Student就係要交嗰張要貼相嗰張野
SU登記only，會費遲啲會入落portal，唔交都得
Faculty如果唔報ocamp，你走左佢數都吹你唔漲，最多冇welfare拎

住hall想摺讀?
未免太天真

開學頭一個禮拜周圍會有booth開，建議reg day唔洗入

不推不行

由其是kongu啲hall，好彩就摺到，唔好彩真係俾人撚狗咁撚

有啲好撚遠話驚來回3hrs嘅fm bb唔緊要
因為我來回接近4hrs都照讀咗1年
番番下就習慣
想讀書真係咪撚住hall
諗點慳交通時間不如瘋狂砌下day off
利申有2日day off
2日讀爆credit
其餘3日由0930上到1730
無間斷

住大西北表示好想砌到咁

多左咁多hall膠負皮

成績方面真係可以講下
講真有聽講過今年某沙宣hall有人gpa係0，亦都總有人係gpa好高
Hall係睇咩hall，有啲hall就係唔比抖，有啲hall好free，無打team都可以住到之後幾年
所以都係睇fm點分配啲時間，同埋同咩人玩
自己住hall嗰兩年好搏盡打team、join hall嘅活動，但係一到exam period就會同啲hallmate摺hall/智華，gpa都有3.5-3.7
但有啲人上莊/玩到唔識節制都聽過有hallmate gpa得1.xx

但咁樣其實好辛苦
食飯嘅時間都冇
不過諗番轉頭有2日day off
仲要有一日星期五
個人即刻爽哂

正啊 好想入hall瘋狂癲下 俾人用賓州打 種下大麻

有柱反而唔會走堂，一走就大獲
如果一個星期有一日得一堂，會想走左佢自製day off

上個sem係officially 2日day off
但有一日得一堂
果斷走哂
嗰個timeslot 留係屋企自修番嗰科
最後A range

所謂住hall精神就係滴蠟

我覺得自修嘅會報係大過上lecture好多
不過前提係要迫到自己keep住溫書

Lecture 9成都係聽lecturer 9up
上足堂唔溫書=failed
唔上堂溫書=皇者
有時想迫自己上就reg下tutorial 啦

垃圾hall culture

Blacky d老鼠屎真係搞唔掂
上面偉倫假膠收皮啦你咁樣搞9weilun hall 無用 ga係人都知係假膠啦😁😁偉倫堂已經好慘唔好搞9人啦 有無人報都成問題 就黎interhall都報唔到🤪🤪🤪 想chur sports都chur唔起

呢個假膠口吻同之前st john college條假膠勁似
唔知係咪同一條友

仲有記住reg day 行zone3個時千祈唔好攞佢地d file,如果唔係就會有一班喪屍捉住你，可以既話直接走咗zone 3

根本就係啲冇住hall嘅人鳩嗡

請善用起底功能

hall ocamp $3000 十日已經叫貴
咁business嗰啲千幾蚊得3日點算

有人出聲架 之前啲醜聞上哂新聞 學校組咗個committee 話會反思下hall culture 最後好似都係不了了之唔覺有咩改變

千奇唔好比佢地拖入booth，佢地最鍾意話坐低傾一陣計，你一坐低就好難甩身
啲helper一定會叫你行晒先走得，其實可以成個zone 3 skip左佢冇人知

我想問
Student reg有有個特定timeslot 係咪唔一定要跟

貼$3000比人屌十日喎
Business嗰啲好似有酒店住添

你開新ac又會話比人知咩

講起就火，questionnaire寫左好多野屌hall culture，點知整個report就算，一啲野都冇做過

識人住左一個月都冇就quit hall 原因係要佢出席一個長達十二小時嘅樓會（00:00-12:00) 去到仲會俾人仙

要跟
全部都喺陸祐堂搞，唔同時間會有唔同科

樓會都12粒鐘咁on9
傾咩要傾咁耐，用呢12個鐘做啲有意義嘅事啦

請問咩叫二村？有乜分別㗎

二村姐係第二舍堂村，有三間hall：李兆基堂、孫志新堂、馬禮遜堂
普遍會話呢幾間相較傳統hall hea，所以多啲人爭（馬禮遜堂係男hall所以少啲），但係都要睇埋樓層嘅culture係點，同埋呢幾間hall o其實都好chur

唔知 我朋友即刻quit左 本身佢勁想住hall

介唔介意講邊間

如果被大仙仙既時候，我再大力鬧返佢轉頭，後果會點？

其實除咗住hall之外 有咩途徑可以比到咁大個social network同運動時間你? freshmen自己衡量利弊啦
利申: grad咗 而家最friend嘅都係hallmate gpa>3

最多杯你姐，冇咩後果

想入st john包食包住好似唔錯 係咪有錢就讀得

咁好少事姐

佢杯咪仲好 煩少咁多野

直頭唔去hall o慳返3000仲好

Late come 咪得囉屌

咩包食包住 全部計晒錢
有錢租mini仲好啦

上水人無hall
習慣左其實
成堆frd even nurse 830 都係咁返
唔會識唔到朋友
大個仔 自己點管理時間都係時候學下
無hall 根本無所謂

咩係mini

講得好岩
大把nursing住大西北準時8半
冇hall又如何

有fd住沙宣其中一間
捱過左hall O
但住左1個月唔夠就quit

同人夾租一個學校附近嘅單位
想返學方便又唔想住hall會咁做

HKU Hall就係on9
住既都係on9
等多年報龍華or租flat

見過太多住hall住到defer
利申：龍華

hysan最垃圾

最唔抵就係咁
Hall o十日蝕埋比佢

聽過有層成層grad左出嚟做保險狗

識人住十日就quit

當年啱啱入hku都好嚮往住hall，然後俾hall o嚇走咗。
無hall咪又係咁，真係唔會有咩大影響，無後悔過無住hall。反而身邊啲有住過嘅朋友都無咩好評價，即使佢地無點俾人仙同排

不推不是人
推到d hall狗仆街

大約幾錢

有個fd住咗兩晚就quit

睇你租間屋質素點姐
最平聽過8000-10000/月4個人share

依啲住幾日quit有冇得退返部份錢
佢個宿位會再派俾其他人定空足半年?

有冇去hall o先

我個frd話有得退
但筆錢有排等
同埋個宿位會比班late comer

會等latecome補位，幾時收latecome係hall莊決定
我住嗰陣因為個latecomer reject offer，去到sem2先有人補位，自己一個住左成個sem double room

當年住starr hall
我係樓主
日日都99下
講下粗口打下winning 又一日
不過我諗我嗰層樓當年都算幾撻皮

樓主住咩hall?

樓層影響重要過hall，始終日夜見到都係樓層啲人

二村hall o chur
笑撚死人咩
咁都叫chur咁對你黎講成個hall culture梗係on9

你鍾意啦，預左有人咁講
食開兩舊屎，就會話一舊屎都唔食得嘅人渣

二村hall o就好似你#1講咁?
二村已經咁 咁傳統hall點

今年year 2想報hall
想問如果過唔到hall o係咪應該等九月先報latecome,而唔係報round 2?

Latecome會好過round 2，latecome可以名正言順唔去hall o，不過會難入啲

我講嘅hall o嘅環節全部都係真有其事
我冇住過傳統hall唔知，可能苛刻程度再大啲

唔該ching
如果真係想住既話
round 2係咪應該報龍華先?唔收我既話就再報其他hall latecome?咁就冇咁chur?
但係如果有咗offer,我唔啱心水reject咗,係咪同一學年內就唔可以再報其他hall?

要過左interview 先會去hall O

good post

當年過完hall o就quit咗

我覺得中下階層出身、入u前冇見過世面，想「改進」嘅人，最容易俾佢哋洗腦，真心認同所謂hall education

純粹由貴唔貴嘅角度去諗姐
酒店一路都只係都市傳說
普通campsite又有 去類似青年旅館嘅又有
同埋佢地濫收人 好多時就算類似酒店都要fm同人孖鋪 30人迫一間2人房玩都咪話唔過癮

玩咩先？29人姦一條女？

龍華先啦 龍華難入咁多
Reject左都可以再報

完左touch camp之後到20號前嗰幾日會有人打電話嚟約interview
如果唔係ricci st john，多數都係double，如果有single都係比大仙揀左先

洗左腦嗰班應該多數覺得覺得唔認同=唔捱得

咩科男女比例咁痴線

Engineering

淨係想「住下」就唔好住啦
睇下你目的係咩，如果想搵志同道合嘅朋友去下自己有興趣嘅soc冇壞

lee hall 近排減 chur , FM BB 快D入la

講下啲料，唔開名邊間hall，但我諗有人會心水清：

hall O前，啲大仙會剪陸軍頭，即係極短嗰隻，目的係睇落更加惡，可以嚇FM，仙得更順利。另外有人唔肯仙fm嘅話，都會俾人排同屌老母。

再爆下，某hall要hallmates學食水煙，同埋會逼人劈酒，唔係即屌老母，話唔尊重brotherhood同culture。嗰間hall新聞幾多，咩著suit跑山、半夜四點叫醒人、滴蠟，都係嗰間傳出。

一句，好智障。

呀，住hall有好處嘅，仆嘢比較易。

留名 最憎hall膠

減chur加hehe甜

Your face your fate
毒嘅話住唔住都識唔到

入大學第一件事 係學識唔駛咁聽話同時又唔好比人杯

oxbridge個collegiate system有成三十間學院獨立收生，全民必宿，你想摺就摺，你想玩就玩，完全係個人選擇，無人迫你
仲有人哋個環境極度supportive，senior嘅意義係幫fresher適應，成為fresher嘅朋友，同呢個講求階級主義嘅仙制有極大分別。試問仙制同日本職場文化有咩分別

大撚把

唔住hall會唔會搭唔到路屌？
1000/q都接受到既

加多句：
oxbridge係由幫人之中得到滿足，仙制係由屌人之中得到快樂

精英同垃圾嘅分別

要識人，例如保安，hall莊

日本職場文化都起碼話職級大過你
屌大家都係學生咁高咁大 憑乜要人聽你講野
分分鐘個fm年齡仲大過佢地

想入龍華入邊間好

有社交咩 同返工一樣喎

Day off先社交都未遲啦

你d同學未必同你一樣咁砌到返工咁，你day off時可能人地要返喎

我啲frd同我一齊砌到咁
為咗個day off

真．兄弟

大家都住北區
又想慳車錢咪咁嚟燃燒生命

一程使唔使兩個鐘？

所以我咪話來回接近4hrs
去轉台灣仲快過我來回hku
我仲要屋企唔近火車站
要搭多程車

有冇hall 得閒落lkf 食女

Cedar會提供d乜
Reg嚟有乜用

我都唔知
就係呢樣野搞到reg day變左兩日

Faculty orientation係做啲咩?

有冇d咩hall ocamp冇咁辛苦㗎

push

同學 你住唔住

你俾？我ocamp都無打算玩

btw 你註冊咗未？

費事俾人仙，都係唔住Hall

Reg左 等9，10號

online?我未做

我打算 報 lsk 聽講hea
但睇完呢個po 有d 淆

有無人可以講下 lsk o camp 同 hall 生活

呢層就睇組爸媽啦 多數都悶死 多人到邊個打邊個都唔知啦

介紹下個faculty (完全冇用可以唔去) FBE嘅話會多人到要人坐樓梯(仲要大熱天時著住suit )

洗唔洗比錢㗎

有得揀唔去架咩

Interview同佢講去，accept左offer之後唔去
最多比人杯下姐

應該唔洗

Reg day著suit真係好on9

原本想住，爬完文之後嚇怕左

連 hea 嘅二村都咁撚樣

二村真心hea

例如？

ocamp 點？

四樣野係咪得fac o & hkusu reg可以潛

其實我student registration係3:30至5點
Reg完係咪d hall/ soc都摺曬

嚴格嚟講得student registration（陸祐堂交passport photo嗰張野+身分證副本）同reg hkusu係compulsory
其他睇你需要決定

其實問題唔大
我都騰咗4年
避開rush hour
搭車搵下野做就ok

Fac o係咪托㗎

我係fbe，嗰陣fac o+cedars嗰日直頭冇去，個fac o係tea gathering，要人著suit去
我zone 0+1+2+3一日搞掂晒

點解要著suit?

10/8 有齊0123？

係 如果係fbe嘅話醒水 盡量拿拿聲走唔好等俾錢 因為faculty同department個soc會用盡方法唔俾fm有時間行其他soc 上年fm好似9pm先走得

Sor係我錯，太耐所以唔記得左
Fbe嘅話
9號係廢
10號可以reg晒0123
之後fbe個網會update成個flow

Morrison ?

其實hall culture唔係淨係啲大仙hall莊搞到咁
反而係班tutor

某啲hall tutor都係畢咗業嘅大仙讀post grad r間宿住
或者有接近永久住宿嘅senior tutors
呢啲tutor喺admission/re-admission 先係最有say
換言之，逼你打team去interhall打氣dem cheers 計盡hall participation
唔聽話就quit鳩你嘅
其實係班r緊宿位又fulfill唔到導師責任嘅tutors
唔係幫啲乜仙物仙講好說話
但hall有咁多年歷史
一定有啲人良心發現想「改革」hall culture
當中阻力重重，tutors一定有份

年年咁多紀律問題
偷拍、盜竊、風化、欺凌、傷人
竟然冇一單案係由負責督導宿生紀律嘅tutors揭發
而且所有案件皆從輕發落
除左蛇鼠一窩同監管不力
我都諗唔到點解釋

想問俾人排斥會有咩特別
行路kick低你定係講是非抹黑你呢啲濕碎野？

真係咁on9?完全唔驚畀人杯/淨係同roomate交流得唔得

會唔會kick你咁on9

我覺得唔係肢體上欺凌既話
我心靈上都應該夠強大
不過postgrad表示唔住hall了
所以有興趣了解下點樣排斥法等我開導下大家

都係見面嗰陣面左左，西下你面姐 你唔care其實就冇咩

難道你們不想屌女？

咁wfc啦屌 又唔係同科 你慢慢西飽佢
yr1 interview話會去hall o但唔去 住一年
yr2開始apply龍華
work唔work

成班人好認真咁做on9野

年經

樓主啲資料有少少舊。

報乜都好唔好撚報wai L 行hall tour向你sell溫情，話咩 ‘ we begin with people’ 收皮啦一入touch camp就收你手機夜晚唔俾你訓逼你玩埋啲濕9活動 本來對住hall仲有一絲期望，參加完之後不了 奉勸各位唔好浪費參加埋啲垃圾hall camp

利申 參加過touch camp嘅受害者

都有人咁做，不過佢係因為受傷唔去，諗個理由唔去可能會好啲
or試下latecome都得

有咩可以幫手update下

latecome成功率高唔高?
hall o係咪決定收左你先會叫你去?

Touch camp都趕到客咁失敗

痴撚線
知唔知讀post grad有幾忙
唔係RPG就係PCLL MArch
要搵工,出paper,做project架
邊得閒仲做hall膠
有啲仲要係fulltime staff
日頭返9點都同唔到你chur通宵同練早波啦

正常既係做完tutor會更加發現hall文化係膠
以前幾仙既大仙都會睇開左
反而係諗點樣有建設啲改下hall啲濕鳩野

仲有
你講到tutor咁大勢力
你當班莊死架咩
佢地一feel到tutor想改啲咩
或者impose啲咩就會起曬弶啦
學生杯tutor寫臭tutor就多的是

明明就係學生冇動力冇vision去改呢個文化
柒就要認
賴撚落去人地tutor個度都有
是非不分

要睇hall，有啲hall好多位淨就易
其實你個方法可以試試
流程係interview->portal出offer->accept->check-in（通常hall o前一日）->hall o
佢會叫你check-in嗰陣交hall o錢，你同佢講冇帶，佢會叫你hall o嗰日帶錢，到時再唔去
記得hall莊係冇權逼你參加hall o，regulation都係咁寫，所以唔好比佢拋到，佢地亦都冇權quit你

似係老鬼問題大過tutor問題

女朋友係fm，佢好想住hall
但睇完真係打左個突
不過比佢睇呢個post佢都應該唔會理

小心啲
偉倫Blacky就係咁比帽人戴

係啦
所以真係鳩up當秘笈

hall根本就好似返一間公司咁
裡面仲有佢既文化 (係個文化有啲位on99)
你要融入既咪主動參與下
唔融入既就睇開啲
間中俾下面去下function
俾人杯下無視就無謂啦

但你個人冇咩野既話
總會係樓識到一兩個朋友
好彩既住下又一年
唔好彩既咪唔撚住囉
其實hall又唔係guarantee有得住既
(除左你住好遠, 但都係包一年住)
唔住hall個世界仲大
冇規範做咩都可以啦

但如果真係有需要既
咪sem中間報下d latecome
揀啲冇咁popular既
總有得住 話唔定仲readmit到添

hall culture有問題係事實
冇人去改都係事實
好似怨婦咁屌有咩用
不如諗下點樣係個制度入面生存好過

期望有一日可以砍掉重練啦

咁點先知邊個hall多位淨

兩邊都係垃圾啦屌
Re-admission board tutor投票睇下印象中邊個唔夠participation決定quit人
Hall 莊大仙平日屌鳩你唔練波唔睇interhall唔睇forum

唔好以為個個tutor都係你心目中嘅正常人
都唔好以為一百年舍堂歷史冇學生嘗試過改呢個乜鳩hall culture
公平啲講
兩邊都係垃圾

學你話齋，tutors宿位已袋，理撚得你
Senior tutors鍾意仝人練波
你唔鍾意就quit鳩你
要我地tutors哂心神陪你改？No No No sorry, 唔關我事
要返工，不了

1/9開學上cedars個網有得睇hall vacancy

求偉輪blacky 事件detail

其實咁樣唔會住得開心
忍呢樣忍嗰樣不如同相熟朋友租間mini好過

利申：想睇hall收皮

主要就係臭雞blacky玩hall玩到比帽比自己條仔帶，條仔開po講，點知blacky call hall啲狗公整假對話，屈返事主係痴漢一廂情願鍾意blacky 後尾有好多識佢地嘅中同爆料，確定blacky同事主係拍過拖

係偉倫堂改變佢定佢根本一直呃我？(2)

呢個po評分最高嘅comment有懶人包

西臉簡直係強項啦
有不屑與班戇鳩仔女為伍呢種自我感覺良好態度已經夠

條女都唔係好索啫
洗唔洗咁多狗公爭住奶？
真係組爸媽無乜好人
不過HKU仲咁小學雞玩老屈

Post4有張圖中大危企真係男事主？

你呢啲咪典型港豬囉戇鳩仔
有機會做tutor做宿生可以改變嗰陣又賴呢樣嗰樣
到依家淨柒得滯冇人想住
你唔單止鼓勵人入火坑
叫人自生自滅
斷送一切可以比家人比學業比朋友比其他 commitment 嘅時間
換取一兩個酒肉朋友，一堆冇撚用嘅獎杯，一年唔知勉強算唔算得上係開心嘅時間

最撚戇鳩嘅係「期待有一日可以砍掉重煉」
戇鳩到不得了
依家就係講緊只要冇人住
Hall就會斷莊
Tutor有機會要問責
如是者
呢個毒瘤般嘅hall culture就冇機會傳染到下幾屆
真真正正嘅砍掉重煉
逼使傳統hall破舊立新

你反而又叫人去試下住
究竟你係真係咁戇鳩
定其實係打手

Hall膠係咁上下

應該唔係

屋企好遠想reg龍華點睇

可唔可以講多啲龍華

你既論點唔係好跟到
不如逐樣講
如果你係想討論的話

1. hall一路有問題但冇人解決 = 火坑?

咁係咪要丟空曬佢?
住又有咩問題
你係個system內就一定要係認同個system
跟住system咁做? even佢係咁on9?
乜撚野鼓勵人入火坑
家下唔可以有需要就報hall?
唔可以想識人就報hall?
入左去一定係火坑?
你先入為主
覺得人地住hall就一定入火坑好慘
冇曬時間讀書見朋友家人
你點住你既事
唔好apply曬去所有人
我一路講既point係你可以唔同意hall 文化
但都照去住 因為hall係大學既資源
你有權去使用 (可能一年或一sem都好)
但住左點樣去sustain 或者你想點生活都係你既自由
啱玩既咪玩 唔啱既咪俾下面出現下

仲有乜野令你justify到識既朋友一定係酒肉朋友?

2. 砍掉重練

我既論點係要等成個文化冇人在意
同時可以有另一種風氣型成
先可以重練
屌你冇人住撚有得砍掉咩
你要建構一個新文化就係要人係度住
宜家最好既方法就係唔積極參與現有文化
去報hall住有咩問題?

咪一味係度話港豬戇鳩仔啦

我會認同你話readmission既制度好黑箱
但始終成個hall system 係學生主導
tutor 唔會係個主因

正因為係學生主導
所以先至要由每年入去住既人講起
叫佢地唔好一味接受現在既文化
唔同意就唔同意
入到去當係一般宿舍住就ok
做到minimum夠繼續住已經好好
由個文化自生自滅

3. 每個人都有佢既需要
有人真係好想住hall
咪要做到基本有得繼續住就算
個個都英雄主義話要改革舍堂文化咩
屌人地為左住而玩hall就有啲多
太理想太左膠

學你話齋
一路都有人想改hall
但都唔成功
咁一般hall mate可以點?
按章住hall其實已經係幫緊手架喇

我就絕對唔係打手
第一句就開始講
hall文化絕對係on99

個新聞話15男2女，gay

好彩放榜排choices急煞車冇擺到港大
咁嘅情況我入到去最少call兩架白車
一架比佢 一架比我

其實今年有間所謂chur hall 轉左個開心既ocamp 玩幾日
你地又唔係住緊又唔係搞緊hall o 又死話人地唔肯改
同你講我地改左 你又唔肯信
利申：住緊間hall cut 左MO 好多年到依家都仲俾人話有

大隻有無著數？

其實點解你一邊話hall culture 戇鳩
另一邊廂又叫人去住
冇錯hall本來係比學生嘅福利
有需要理應可以住
但依家個狀態根本唔住得人

或者咁講
你口中嘅「間中去下function」究竟係點
即係住hall嘅minimum participation
間間都有些少唔同
我可以比個例子
等大家了解下「間中比下面」究竟會食咗你幾多時間
一般要求打兩隊sports (new ball old ball)各一，加隊cultural team
sports team 一星期至少練兩次，每次三至四小時 (new ball會再多啲)
cultural 就多數跟嗰期有冇event，有嘅話都係每次開會練習兩三小時
仲有睇波文化，逼你落體育館睇hall mate打比賽，一星期當你撻皮啲睇兩次
一場都兩個鐘
呢度講緊一個禮拜夾埋食咗你至少十個鐘
都未開始計啲high table，AGM/EGM, forum（一啲夜晚開嘅會，會逼你落去刷人數）, 迎新，樓o，樓活動
九月十月仲要上面全部活動一齊做
一日訓得兩三個鐘
基本上除非你走哂堂，唔係都冇乜可能會見到屋企人
都只係講緊minimum requirement，係樓上講緊嘅「比下面出現下」
你做少一樣已經比大仙屌緊屎忽

你可能會諗
唔做都係西下面姐
捱下捱下就過
我同你講，比人玩jerjer條友都係咁諗
有人比人燒鳩毛，有人比人剪光頭
曾鈺成住嗰陣都比人掟雞蛋（雖然唔係因為佢潛）
為咗返學快嗰一個鐘，值得咩？

識朋友大把方法，上堂大膽啲r吹下已經識到
想frd啲可以上莊
想打波可以報校隊
想住近啲可以租mini報龍華
點解要住hall比人糟質

住hall嗰啲以為會好frd?
都係好流於表面
明明唔熟，朝早先仙完你
但又因為住埋一齊，夜晚扮哂frd底咁攬頭攬頸
然後又係咁喺你背後數臭你
當然會有例外，但hall識嘅朋友，九成都係咁

呢啲所謂文化，唔會有空間比freshmen 比面式咁玩下
唔好以為可以輕鬆「按章」hea住
一係唔住，一係比人chur到盡
我住完最後諗番起，都係寧願好好讀書
gpa好重要
健康好重要

樓上條友口講唔係打手
但其實所有論點都係喺到pub緊hall
呃緊你入去試下
等你以為可以hea住
因為每年都愈黎愈少人住
hea嘅半年一年內一早quit哂
chur得嘅又grad哂
空置率年年升
有啲就黎空哂比non-local

另外就係，除特別情況外，龍華唔收住過hall嘅人

廢事又俾人話打手啦 唔開名啦 係一間半傳統hall

你開啦

最多我唔話你打手

or 你比d tips

邊間？

可以用鳩拍下人個頭

有一單係u hall（男hall）都手足口

某s字頭campus hall

好酸嫁定係貴族嗰間

Campus 邊度有貴族hall lol

乜撚野半傳統
有呢個term嫁咩

點先入到單人房？

認同hall文化大部分都on99
但唔會讀唔到書
自己住咗四年hall，冇上堂，second up，日日淨係喺hall打機同玩運動。

其實手足口病係可以通過“飛沫”和接觸患者觸碰過的物品傳播，大把正常中學都有試過爆手足口，唔好ff奶腳口交先會傳手足口病啦...

嘩屌
咁多單野竟然無Ricci
in Ricci we trust

利申 riccian

你地有女屌咩
我地晚晚奶腳 做蜘蛛俠呀

st john同ricci全部都係單人房

咪就係

搞 gay 都可以傳手足囗架嘛

到底d人成日孭住個寫住香港大學既袋係點拎 U team? 但點入U team

上網bit fatfat

快啲報我地偉倫堂嘅x camp玩下

取消咗啲閪hall就啱,香港有幾撚大要住hall呀,美國咩而家

要美國咁大先可以有hall咩
大西北/東北每日返學來回已經冇左4個鐘
Hall有存在嘅必要，但係唔應該以咁嘅形式存在，連住寶翠園都有得住hall真係on9

住hall都要跑數

但認真
我覺得都係習慣問題
有地鐵方便咗好多架啦
hall都只係bonus啦

巴打同你情況相似 不如留tg 一齊傾傾

唔想住hall嘅絕對唔需要行zone3, 係zone2走去地鐵站就可以
咩一定去嗮咁多個zone係廢

各位Freshmen你地好 我地係St. John’s College，Reg Day記得黎我地booth，到時會有專車接送帶你行Hall Tour

Zone3唔係包埋soc咩

on9
男hall又唔係gay hall (u hall例外)
有乜好怕

唔住=冇讀過hku
利申: hku qf grad, hsbc ibank buyside 都做過
Gpa 過3就夠
唔住少太多野玩
比我簡多一千次我都會簡住hall

hall tour有無得參觀脫鳩毛

Sjc 重有撚得簡人咩
近幾年都冇曬d blue blood 味

zone 0 U reg
zone 1 Faculty
zone 2 soc
zone 3 hall
定我太耐冇update
就算soc走都冇野架, 反正之後慢慢報都未遲

基本上去完zone1就可以走得
唔去ocamp嘅話交完學生證相+登記完su就可以走添

其實一定去嗮咁多個zone呢個講法係邊度嚟
我記得我reg嗰日睇嗮成本guide都搵唔到去唔嗮會發生咩事

因為啲helper比張zone卡叫啲人cup晒先走得，嚇啲fm唔見左要重新行過

Zone 2亂到癲，個個好似喪屍咁伸隻手嚟
啲soc 9月會喺u street擺booth，到時先reg都未遲

可唔可以示範埋點樣滴蠟？

全大廈無女已經好可怕

小朋友
喺度食唔好喺度痾未聽過?
同埋睇得嘅女同食得嘅女係兩回事

食唔到，睇下都好，聞下閪臭女人味都開心

想問下hall o 中間可唔可以請一日假?

請完唔好返，會比人屌得好慘

可以，但係之後d event會畀人窒 利申住咗一年，有過O quit咗hall

如果買西餅翻去請罪呢？
不過住hall住到咁辛苦為乜

我都想知

我嚟緊應該只係去到一半 hall o
因為有其他 HKU 嘢要做

會唔會之後比人杯

"We begin with people" 係我地偉倫堂嘅motto
每個堂友都好似我地嘅屋企人一樣 唔會因為有冇過o有分別

其實得150個位比ug
其餘好多都係女pg
利申，聽返來

你銀包頂到既冇乜問題

其他hku 野姐係咩 ？
你話你arch dental mbbs 果堆o 要過既
Fine ，明白既
但你唔好老作個藉口出來走位
一間hall 咩人都有，總有人知你係咩老作

hku 要打 vaccine

latercomer可唔可以去reg day

識人hall o中途走左一日之後返嚟，比人屌到仆街

Sure
係人都去得，扮下fm又得

佢地唔會因為西餅唔屌你，尤其係MO呢啲場合

lm

啲hall膠會認同你第一句，但第二句開始就會話你「hall邊只係用來住 」

俾錢去玩仲要買西餅請罪
港奴由大學培養起

講真如果啲hall講到自己變曬歡樂camp唔仙人嘅話
點解冇一年有hall sa夠膽喺交俾council份hall o report度寫哂自己有咩programme同詳細點進行？

好似fac soc交俾council啲annual function report咁，入面詳細講programme內容、參加者意見等等?
剩係識話人缺乏信任、針對你啲hall撚，又唔諗下自己幾大嫌疑又成日擺個心虛款出嚟

果陣睇親啲hall撚交report就扯火
每次有circulation motion去睇佢地啲report

啲annual report就一大疊document咁，但實則上就廢話嚟（即係we can xxx變成it is worth to note that we have been able to xxx之類）又寫到1999咁，都唔知點解班人圍埋幾廿個鐘agm嚟批鬥份嘢，件final product都仲係咁柒

啲hall o report就仲犀利，果陣睇住cc (su council chair)提班撚樣幾十轉都仲有人唔交嘅，過咗deadline先再問番cc份report要有咩內容嘅都仲有
收到嘅report就全部都僅僅達到council最低要求咁滯，即係講有幾多fm參加、幾多人中途quit咗，然後例牌加兩句第一日會見warden、參加者反應整體良好、活動有助fm融入間hall咁嘅廢話

交份report講番自己成個hall o做過咩都鬼鬼崇崇咁，你班hall撚點叫人信你地呀？

重有唔好以為報左就收梗你先得嫁各位fm bb
而家係人揀你唔係你揀人
學下點樣扮野，學下做人先再諗chur 唔chur 啦

承上文，再講多兩個啲hall撚死撐嘅理由

第一個係連一啲su老鬼都吹奏嘅
就係咩社會有事果陣可以班啲hall撚嚟做爛頭卒咁
先唔講咁做同愛黨力出錢/扮出錢請啲廢中出嚟示威有咩分別
而家個社會環境根本就冇機會有社運俾呢班hall撚「發揮」
講到養兵千日用在一時咁，叫佢地去天星趕大媽都冇撚膽啦

第二點就係每次council想郁佢地議席果陣就起哂鋼
特別係近年經過譚陳之亂後，每次council想傾改議席數量，佢地都鍾意講到陳冠康譚振聲復活嚟做佢地咁
好心佢地就諗下自己係咪deserve十鳩幾張票先啦
人地唔同clubs加埋先得9票 10個faculty都係各自得一票
成日話每間hall都係自己獨立個體
事實就係同成個hall界制度有關嘅事情，班hall ev一定係十鳩幾個一齊投for/against
唔關hall事嘅野就一定係開住會睇youtube/食宜記
就算一兩間hall爆醜聞，都係會大家一齊spin做個別事件，驚死人將矛頭指去所謂hall education到
除咗一啲幾間hall自己互片嘅事情之外（不過除咗reg day應該都唔會有 ），班友根本就成個黨嚟 仲未計啲老鬼會點灌輸佢地hall界要團結點點點

所以話信佢地信住港大，真係同信共產黨可以救中國冇乜分別

何東近年開學後都仲六七十個vacancy一定又係供不應求啦

一班完全唔識隨住時代轉變、又唔反省下自己有冇嗰慣口資質去行舊果套嘅人，學人教人做人

明明仲有天琦bb出黎

咁多間hall宿生加埋佔港大學生數目三成到
但近幾年先出得一個梁天琦
都仲未計幾多四肢發達頭腦簡單嘅去咗做警犬
計埋啲滴蠟打jer蜘蛛㑵
咁嘅制度真係夠哂化算啊

根本啲項目都唔出得街
人地個hall o regulation寫到明hall o要voluntary，唔可以危害新生嘅生理/心理健康，唔可以有 scolding, embarrassment, humiliation，hall撚而家做嘅野全部都violate人地啲regulation

全層做晒保險狗都有

咁多位 請問year1無住hall year2想住 但gpa唔過2 係咪無可能入到hall?

邊個hall無MO
為屌而屌on99
同教畜將童年痛苦發洩係你身上有乜分別

我間hall 真係冇MO好耐
話你知今年改你又唔信我可以點

姐係邊間？

無mo
因為每間hall都有唔同嘅名啫
可以係
刁帝登基大典暨on9 fm入hall儀式
你唔係信呀嘛

認真
入hall一係新hall一係真正傳統hall
ricci u hall st john 何東係有d野留左落黎(但一撚定無hall撚吹得咁大)
如果係濕鳩degree不仿考慮下 sports hall對考紀律部隊有用未償唔係一個出路
因為濕鳩degree你first hon咪又係撈濕鳩野

我真係信咗，多謝師兄拉我出坑

住hall真係好撚淫亂

依家住hall啲女都唔正
住得耐成日夜訓皮膚差
打波打到對腳瘀哂唔好j
落老蘭唔撚好

而家啲hall興搞gay㗎嘛，打波多數大肶粗腳毛多，用碌鳩拍下塊面咪話唔正

唔係講笑，最多柒野係自稱半傳統hall嗰幾間
沙宣三寶就真係間間都咁多老鼠屎

RC Lee其實無咩老鼠屎...太多MBBS想chur都chur唔起

非打手
ricci最近先出左條片揾哂班alumni番黎拍
哇屌講緊hallmate 有 martin lee 同 9 gag founder
有好實質一個network係度
係咪都係chur 點解唔去真傳統嘅hall

其他hall 9chur完 出番黎 有幾多段關係keep係到?

運動唔叻join唔join得

快啲join我地偉倫堂x camp啦

利申 過來人 住過二村綠hall 住hall上莊 過3 做緊research
唔算係hall膠但唔覺得hall culture應該被完全取揥
唔鐘意可以飛左佢
咁似綠hall hall o 既野
講到底住hall既野我唔會好似樓豬咁反對，可能係因為我果時間hall相對自由只要學識“假博盡”基本上冇乜問題

我本人都唔鐘意傳統hall， 覺得佢地好盲目地chur旗chur杯等等。但我又唔覺得一間hall只係得住同訓係一件好事黎。一間hall如果只係得個訓字又會少左好多回憶。反而，如果大家一齊出心出力諗橋搞活動，一班人有D目標一齊達成其實都算係開心既。

同埋，有一班人一齊做會令你比較易試新野，當年作為毒毒既我，final year係完全冇經驗既情況下同一班人跳Mass dance，只係因為我深知呢d野係喺畢業後一定唔會做到既。

講到底，物極必反呢句野係一定冇錯。沉迷打機社運住hall上莊都可以令你唔過二什至唔過一，又確實無需要將hall黑暗果邊無張放大。相反成個大學只讀書pt又只會令你喪失幾年青春。我自己建議就係住hall上莊都了解體驗下，覺得唔岩就果斷quit. 就算Hall o冇左$3000，相對起你potentially拎到既閱歷都係小數目。

至於St John sky lee果兩單新聞，除咗抵死之外都冇其他comment… 有仙制既hall都唔係乜好野黎。冇仙制既hall可以諗諗既（Starr除外除非你想扑野扑野同埋扑野），又真係唔洗抹殺所有可能性既。

希望fm們真係珍惜呢四年啦 我都好勉懷以前既時光

中學傳統名校同hku hall cul差唔多啦
係名校仔女就已經慣哂
只可以話唔係個個人都玩得起
普通學校出身想玩hall先識人 實唔慣嫁 實屌三屌四
咁大個人 自己諗啦

MTR出口賣晒廣告添
驚死人唔知咁

Push

有錢到on9 可能就係等reg day

St. John’s College先係皇道！

屌 真係冇 不過算啦 你點都唔撚信 咁死咬有咩用

信就信 唔信就算 我地hall cut 左呢個環節4年啦

快啲黎報我地嘅x camp玩啦

冇人去你地嗰booth咩

可唔可以唔去hkusu，佢話要成6個鐘

你連swire定skylee都唔講，叫人點信姐
斷估唔會係skylee啦，swire嘅話就算冇mo咪又係重仙制

Su去main building禁ipad入資料就完
6個鐘係解呢段時間幾時都可以去

笑死我
千其唔好買，比人笑死

查咗幾年council documents, 都仲係搵唔到有邊間hall會寫曬自己d programme 實際上係做咩
你地而家敢公開哂咪有人信囉 實信架, 舍堂係港大一條支柱嘛

除左傳統hall之外既hall莊
有邊啲真係醒目又有心做野
大部分都係圍威喂/波牛果啲，爛晒gpa但又想有啲咩回憶
老鬼又灌輸埋啲on9 concept（咩外人唔明Hall education果啲）
搞到成班hall莊變晒啲傻仔
成支莊仲衰過啲細既街莊
一出council就知佢地on9咁

根本無咩醒目仔女會上hall莊咁on9，見到好多醒目既上街莊fac莊都唔會上hall莊，所以都唔使旨意呢班人會改變到啲咩Hall education, 因為佢地都唔知有冇能力做到

我地個booth好比心機整 整得好靚 大家快啲黎zone 3行

上年有個毒撚朋友想住hall 但Camp個陣又要毒埋一二邊 住幾日走左

Reg day係幾點到幾點

咩hall 嘅ocamp有得毒埋一二邊

有冇blacky喺度先？

Pish一pish
Fm行完zone2出嚟記得沿大學街直行轉左落地鐵站a出口
Zone3係極危險地帶，有人同你傾計千祈唔好停低應佢，如果唔係好難甩身

女朋友去咗reg day
幾粒鐘都冇覆機
好多野忙嫁？

仙制都係指每屆人有唔同責任
點都好過啲hall 冇仙制又係度暗仙
間hall 仙唔仙根本就唔關有冇仙制事

帶埋上hall屌緊了

去下hall tour姐，冇野嘅
話晒有機會喺嗰度返工，緊係視察下環境

所以大過人地一年就有責任屌鳩新生？

hall莊仲要chur好撚多，某campus hall campaign連續7日，每日夜晚食完飯開始campaign到第二朝 仲要所有宿生都要出席，第二日仲要有堂上

都話轉左開心迎新 仲邊撚度有屌新生環節==

有仙制但係冇屌新生環節 ？

係呀 仙制本身都唔係等於仙人啦

你唔係以為冇MO就冇仙人呀？
將freshman叫做小鬼，要過樓o先升到仙，小鬼唔比入pantry，咁都叫冇仙人 ？
就算冇當面屌，啲所謂大仙黑口黑面好似殺左佢全家咁，覺得自己高級過新生，咁都冇仙人？

[突發] 有好多international students黎左我地個booth撐場 快啲黎我地個booth睇下

SJC SJC SJC

師兄你邊度黎？從來都冇小鬼唔俾入pantry 呢件事lor 好冇 得兩層樓叫pantry 其他都叫snack area 喎
都話仙制係一個名 從來都冇話過我地冇左仙制 呢個係一個制度啫 咁樓o hall o 都係升仙條件啫

二村粉紅色好唔好住？

屌，我好後悔無停低撚翻佢地

粉hall 係開心既 基本上冇仙制唔chur杯/獎就好住

撚有人，得一班人鳩叫

同st john班人講好想玩滴蠟，點樣先可以join你地

聽日仲有無得去/_\

唔夠膽，我地無佢咁多人
不過黑衣姐姐好正
幾錢q

屌join一個半個咪算囉
你仲係咪未識分上莊同join member?

柒咗對唔住

代表你個女同學容易比人呃
Zone2比人氹兩氹就比幾廿蚊join member

可能佢女朋友想抽獎，一係堂自己女神準備收兵

你係唔係被人趕走無得住嘅潛西 ?

點解要人身攻擊

潛hall呢個term真係得hku先有
Hall膠一見人唔認同hall就會話人潛西、chur唔起，實情唔願意承認自己有奴性基因
同埋re-admission又係自己揀apply，住一年唔住嘅人大把，邊忽趕走

同班公屋仔一比人攻擊就屈人公屋仔一樣

點解你地淨係收名校同住半山既人？
普通私樓仔都唔收，好唔kai心

究竟有幾多打手係到

負皮數=打手數

Day2 pish

想問下唔想睇soc同hall係唔係完zone1就走得？

過來人會話zone2唔報都好打個轉無壞 (不過都唔使急住報，佢地九月先ocamp)
zone3無興趣嘅就算啦

唔該晒

Zone2建議最多問下野就好，唔好咁急入會報ocamp住，9月大學街會再擺過，到時先入都未遲
Zone2你一入就勁多人r你傾計，又嘈又混亂，唔好咁容易比人引你落疊

同埋想入Sports 果Dclub既話要睇定路先
有D club只係專為會員UTeam服務
等如送錢俾人使

好！我係見到話咩一定要行晒所以想問下走唔走得

大下新生姐
成個reg day係交學生證相先必要，鍾意嘅話其他走晒佢都冇人理

咪撚住hall 啦 根本垃圾
啲人住hall 住到freeride 晒自己科啲project 唔通又話你知咩
係呀佢哋搞hall 啲嘢係好忙好威威呀
但分組做project 人影又唔見又freeride
一係就交埋啲垃圾要人幫你執屎

知唔知你班hall 膠簡直係hku 嘅毒瘤呀

仲有其他有Mass orientation 呢種文化嘅ocamp 即係law 同archi 都同hall culture一鳩樣 一樣揾情字嚟做擋箭牌嚟撚鳩你 好哋哋一個無辜fm 要噉樣俾人批鬥真係好撚慘

冇諗過香港頂尖學府係咁幼稚

唉

請問開學頭一個禮拜啲society係咪都會接受會員申請？

基本上幾時都得

今日經過sjc 果陣啲女真係著到成隻雞咁

想請問一下點睇non residential hall

有得比我屌
我用假鳩屌都high

屌見到個唔知男定TB嘅物體

著住條緊身背心裙

李志雄近年塊餅愈造愈大 無入過去玩唔評論

hornell就都幾慘，前幾年su building重建俾人燉咗去swire
當年唔見部cons俾人燉冬菇，到舊年因為轉莊做錯嘢要disaffay緩刑兩年
但另一邊廂其實多數hall sa cons都係亂亂地嚟嘅 \ / 班最鍾意講"我地hall community點點點"嘅hall撚仲成日都有意無意忽視佢地
明明佢地歷史都算悠久，仲出咗燒山呢位一代明燈
落得咁嘅下場雖然抵打，但都有幾分淒涼

至於另一根單性別non-resid hall duchess of kent直程摺埋 (hall一早摺咗，hall sa一路空莊但今年先摺 )

好似人地內衣裙，好薄好想拉起佢

non res hall又係另一d奇怪產物

rc lee定龍華好 驚龍華太多人爭

龍華

Miss咗scs sun camp仲要畀人水咗去棒丁臉個touch camp，勁後悔，見到scs班女腿張開咁

唔使驚 佢地個touch camp包好玩 因為要說你入hall
玩完自己諗清楚住落會唔會係咁
再順手報番scs la

水幾下就報，冇嘅啦，當玩下囉，touch camp好玩嘅，不過千祈唔好信touch camp所sell嘅任何野
要學識拒絕人

想問下r.c lee同scs邊間好啲
會挽但唔太chur

我想問ocamp係最尾個日
幾點到出camp？

大家點睇 r c lee？係咪真係出咗名頹同 free？應唔應該報佢個 hall O？

普通ocamp通常晏晝就出camp

唔洗特登報，佢收左你就assume你去hall o

你肯定係對你腿張開？？scs 啲女係靚但佢地只會痴一部分既仔

佢坐地下，我個下望實佢睇到眼都突埋

屌你老母
柒到核爆，睇左一半熄左

Cuz’ RC Lee Hall下年有你

嗰種土炮程度同當年cpa rap差唔多

on9 fm係咪俾人水哂去mo啦?

聖莊究竟會唔會收公屋仔，asso仔
真心想知

想食有錢女？

其實有冇辦法可以買到HKU校隊既背囊?

邊度有得買HKU U TEAM 背囊

啲假音聽到毛管棟

我比組媽圍住彈何b仔
Help

咁好玩 彈多幾下就可以食埋啲組媽

住hall本來只係想遲啲起身上堂
真係唔明點解係都要迫人參加 活動呢啲想去既自然會去